# Risex test task

## Тестовое задание NodeJs

### Описание

Сделайте API приложения для учета персональных финансов. Авторизованный пользователь может создавать транзакции прихода/расхода, получить список всех транзакций, узнать свой баланс, получить суммарные доходы и расходы. Клиентская часть не нужна.

### Требования
    1. Документируйте ваш проект
    2. Используйте любой знакомый вам инструмент документации API
    3. Разрабатывайте этот проект как основу для большого и серьезного приложения. С возможностью к масштабированию, расширению и поддержкой
    4. Используйте принципы TDD, SOLID, DRY и, где возможно, паттерны проектирования.

### Первая часть
    1. Создайте приложение.
    2. Сделайте простую авторизацию по токену любым известным методом. Период действия токена, для упрощения, бесконечный.
    3. Подключите хранилище данных для своего приложения.
    4. Создайте модели и их взаимосвязи.
    5. Создайте REST контроллер и роуты create, get list, delete (CRD).

Должна быть возможность фильтровать роут get list:

            i. по приходу
            ii. по расходу
            iii. по сумме
            iv. по дате

Система фильтрации должна быть пригодна для использования в дальнейшей разработке

    6. Когда добавляется транзакция:
        a. Отправьте уведомление администратору (используйте абстракцию с выводом в console.log)
        b. Залогируйте добавление новой транзакции

### Вторая часть
    1. добавьте в модели User поле last_seen (date) (миграция)
    2. сделайте чтобы поле last_seen обновлялось при запросах к API (Middleware)
    3. Добавьте роуты получения статистики авторизованного пользователя
        a. все доходы за период
        b. все расходы за период
        c. баланс за период

### Напишите сопроводительное письмо
    1. Как в Вашем проекте используются принципы SOLID 
        a. В микро-масштабах на уровне кода классов 
        b. В макро-масштабе на уровне архитектуры системы 
    2. Что по Вашему означает правильное использование JSDoc? Приведите примеры в Вашем коде. 
    3. Как вы относитесь к типизации? Когда стоит использовать, когда нет? На Ваш взгляд... 

